---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Продвинутые функции и замыкания
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 19.5 Продвинутые функции и замыкания
categories: 19.5 advanced functions and closures
tags:
- rust
---

Наконец, мы рассмотрим некоторые дополнительные возможности, связанные с функциями и замыкания, которые включают указатели на функции и возврат замыканий.

### Указатели функций

Мы говорили о том, как передавать замыкания в функции; но вы также можете передавать обычные функции в функции! Эта техника полезна, когда вы хотите передать функцию, которую вы уже определили, а не объявлять новое замыкание. Указатель функции позволит использовать функции как аргументы к другим функциям. Функции приводятся (coerce) к типу `fn` (с нижним регистром f), не к путать с типажом замыкания `Fn`. Тип `fn` называется *указателем функции*. Синтаксис для указания того, что параметр является указателем функции, похож на замыкание как показано в листинге 19-27.

<span class="filename">Файл: src/main.rs</span>

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/listing-19-27/src/main.rs}}
```

<span class="caption">Листинг 19-27: Использование типа <code>fn</code> для принятия указателя функции в качестве аргумента</span>

Этот код печатает `The answer is: 12`. Мы указываем, что параметр вызова `f` для функции `do_twice` является `fn`, которая принимает один параметр типа `i32` и возвращает тип `i32`. Затем мы можем вызвать `f` в теле функции `do_twice`. В `main` показано как можно передать имя функции `add_one` в качестве первого аргумента для функции `do_twice`.

В отличие от замыканий, `fn` является типом, а не типажом, поэтому мы указываем `fn` как параметр типа напрямую, а не объявляем параметр обобщённого типа с одним из типажей `Fn` в качестве ограничения типажа.

Указатели функций реализуют все три типажа замыканий (`Fn`, `FnMut` и `FnOnce`), поэтому вы всегда можете передать указатель функции в качестве аргумента функции ожидающей замыкание. Лучше всего объявлять функции, используя обобщённый тип и одним из типажей замыкания, так что ваши функции могут принимать либо функции, либо замыкания.

Пример того, где вы хотели бы принимать только тип `fn`, а не замыкания является взаимодействие с внешним кодом, который не имеет замыканий: функции в C могут принимать функции в качестве аргументов, но C не имеет замыканий.

Для примера того, где вы могли бы использовать либо замыкание, определённое как встроенное, либо именованную функцию, давайте посмотрим на использование `map`. Для использования функции `map`, чтобы превратить вектор чисел в вектор строк, мы могли бы использовать замыкание, как здесь:

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-15-map-closure/src/main.rs:here}}
```

Или мы могли бы назвать функцию вместо замыкания в качестве аргумента при вызове `map`, как здесь:

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-16-map-function/src/main.rs:here}}
```

Обратите внимание, что мы должны использовать полный синтаксис, о котором мы говорили ранее в разделе ["Расширенные типажи"](ch19-03-advanced-traits.html#advanced-traits)<!--  -->, потому что доступно несколько функций с именем `to_string`. Здесь мы используем функцию `to_string` определённую в типаже `ToString`, который реализован в стандартной библиотеке для любого типа реализующего типаж `Display`.

У нас есть ещё один полезный шаблон, который использует детали реализации структур кортежей (tuple structs) и вариантов перечислений структур кортежей (tuple-struct enum). Эти типы используют `()` в качестве синтаксиса инициализатора, который выглядит как вызов функции. Инициализаторы на самом деле реализованы как функции, возвращающие экземпляр, который построен из их аргументов. Мы можем использовать эти функции инициализаторы как указатели на функции, которые реализуют типажи замыканий, что означает мы можем указать инициализирующие функции в качестве аргументов для методов, которые принимают замыкания, например:

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-17-map-initializer/src/main.rs:here}}
```

Здесь мы создаём экземпляры `Status::Value`, используя каждое значение `u32` в диапазоне (0..20), с которым вызывается `map` с помощью функции инициализатора `Status::Value`. Некоторые люди предпочитают этот стиль, а некоторые предпочитают использовать замыкания. Оба варианта компилируется в один и тот же код, поэтому используйте любой стиль, который вам понятнее.

### Возврат замыканий

Замыкания представлены типажами, что означает невозможность напрямую вернуть замыкания. В большинстве случаев, когда вы возможно хотите вернуть типаж, вы вместо этого используете конкретный тип, который реализует типаж в качестве возвращаемого значения функции. Но вы не можете сделать этого с замыканиями, потому что у них нет конкретного типа, который можно вернуть; не разрешается использовать указатель функции `fn` в качестве возвращаемого типа, например.

Следующий код пытается напрямую вернуть замыкание, но он не компилируется:

```rust,ignore,does_not_compile
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-18-returns-closure/src/lib.rs}}
```

Ошибка компилятора выглядит следующим образом:

```console
{{#include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-18-returns-closure/output.txt}}
```

Ошибка снова ссылается на типаж `Sized` ! Rust не знает, сколько памяти нужно будет выделить для замыкания. Мы видели решение этой проблемы ранее. Мы можем использовать типаж-объект:

```rust
{{#rustdoc_include ../listings/ch19-advanced-features/no-listing-19-returns-closure-trait-object/src/lib.rs}}
```

Этот код просто отлично компилируется. Для получения дополнительной информации об типаж-объектах обратитесь к разделу ["Использование типаж-объектов которые допускают значения разных типов"](ch17-02-trait-objects.html#using-trait-objects-that-allow-for-values-of-different-types)<!--  --> главы 17.

Далее давайте посмотрим на макросы!
